20軍艦8戰機海空演練 蔡英文閱兵 模擬反擊共軍侵台

20軍艦8戰機海空演練
蔡英文閱兵 模擬反擊共軍侵台

8.4K
兩岸要聞

中共總書記兼軍委主席習近平前日在三亞海域舉行最大規模海軍閱兵，緊接昨日，台灣總統蔡英文也舉行海軍閱兵活動，檢測國軍防衞與快速應變能力。當局出動2,500兵力、20艘戰艦和8架戰機參演受閱。台方否認此舉針對大陸閱兵及下周在台海的實彈軍演，但外界無不將演習和閱兵與反制大陸相聯繫。

今次檢閱在台灣東部蘇澳軍港對開海域進行，也是蔡英文上任後首次登艦出海檢閱海軍。上午，蔡登上台最大的軍艦基隆艦（DDG-1801），隨艦出海視導操演全程。海軍接獲總統命令後，即下令以不同型艦艇組成62.9支隊，納編空軍開始操演；假想敵人從空中和水面意圖進犯，並以特攻部隊意圖搶奪破壞蘇澳港重要防護目標，作出反應。

台灣昨展開海軍演習，假想敵方的艦機意圖侵犯領海、領空，並以特攻部隊意圖搶奪破壞宜蘭蘇澳港的重要防護目標，軍艦發射干擾彈，模擬發射反艦飛彈。 路透社

蔡英文上任後首登艦視察軍演。 美聯社

[img]
[/img]

自製反艦導彈涵蓋台海

62.9支隊長向總統簡報後，下令導彈快艇緊急出港；載有蔡英文的旗艦基隆艦在獵雷艦開道、排除水雷等引導下，通過雷區，並指引空軍F16戰機對來犯之敵船進行反擊，以施放火燄彈模擬魚叉導彈攻擊，又引導沱江艦、3艘錦江級艦及6艘導彈快艇等分進合擊，協同對敵實施飽和攻擊。

同時，基隆艦又引導承德艦、鄭和艦、田單艦、鳳陽艦、汾陽艦、蘇澳艦等主力戰艦，對敵艦實施多彈飽和攻擊；鄭和艦艦載S70C反潛直升機起飛，前往海域評估戰果。

基隆艦還導引潛艦海龍艦發射2枚綠色煙標，模擬對敵艦實施潛射魚叉導彈攻擊；蘇澳作戰中心也指揮佈防在蘇澳港的雄二導彈，對敵攻擊。

台海軍表示，昨參演兵力2,500人，軍艦20艘，F16戰機8架，包括台自行研制的陸基「雄二」反艦導彈；該導彈射程達300至400公里，涵蓋台灣海峽，對對岸軍艦構成重大威脅。

昨演習以模擬發射方式執行，沒有實彈。對媒體拿習近平前日閱兵，當局出動包括航母在內48艘戰艦、76架戰機、1萬多名官兵比較，海軍回應指，台方是「戰備抽測」聯合操演，二者不能相提並論。

檢閱結束後蔡英文發表講話，表示通過演習看到三軍協助作戰表現非常好，反應快速，充份表現出不對稱作戰的戰力及特質；同時對未來國艦國造政策成功深具信心。

呂秀蓮促蔡取消訪非應對危機

由於蔡英文從17日將出訪非洲友邦斯威士蘭，恰遇中共宣告將於18日在台海進行實彈射擊軍演，前副總統呂秀蓮建議蔡取消行程，專心處理危機。

但總統府表示「不回應」。軍事專家黃東對本報表示，現時兩岸海軍已好難比較，台灣除反潛能力仍較好，反艦、防空、對地攻擊、兩棲登陸、掃雷佈雷能力，05年後已開始向大陸傾斜，習上台後更全面逆轉。

台灣《蘋果日報》

相關新聞

美前防長促台冷處理陸軍演

兩岸要聞 12小時前

台海軍曾稱霸亞洲 被陸反超

兩岸要聞 12小時前

樓主硬膠泛民打手LIKLN